**澤西惡魔**是傳說中的兩足有蹄類飛行生物，身長1至1.8公尺、全身覆蓋黑毛、頭部似馬、以及深紅色的眼睛、蝙蝠般的翅膀。據傳出沒於南[新澤西州的](../Page/新澤西州.md "wikilink")[松林泥炭地](../Page/松林泥炭地_\(新澤西州\).md "wikilink")。

## 傳說

根據某個版本的傳說，18世紀中期[松林泥炭地的李茲太太](../Page/松林泥炭地_\(新澤西州\).md "wikilink")（Mrs.
Leeds）產下了第十三個孩子。她對於一再的懷孕感到非常地不悅，於是放聲大喊：「我已厭倦小孩了，就讓魔鬼帶走他吧！」這個人類嬰兒隨即變成了有翼的怪物，吃掉了其他小孩後從煙囪飛了出去，故事依發生時間及怪物的醜惡程度而有所不同。在另一版本中，澤西惡魔僅是被李茲太太監禁在閣樓或是地窖，隨後逃入森林中的小孩（「[野孩子](../Page/野孩子.md "wikilink")」條目中有更多相似的傳說及真實事件）。另有傳說將澤西惡魔的誕生歸諸一個拒絕供給[吉普賽人食宿的自私女人](../Page/羅姆人.md "wikilink")，她受到了吉普賽人的詛咒。尚有傳說提到李茲太太本人是個女巫，或是她和英國士兵發生曖昧而被當地居民詛咒。一般認為澤西惡魔的發源地位於松林泥炭地中的一個叫做Shourds
House的木屋。那間木屋尚在原址，但只剩下基座的廢墟以及其他殘留的部份。

據說澤西惡魔的同夥有無頭[海盜](../Page/海盜.md "wikilink")、鬼般的女人、以及[人魚](../Page/人魚.md "wikilink")。在南新澤西的某些地方有傳言指出澤西惡魔居住在一間除葉劑廠(其存在同樣是個傳言)，該廠位於一個被沙與森林包圍的小鎮Chatsworth附近。

而在南新紐澤西州，另一個被當地居民廣為流傳的傳說提到，有一個女人第一次懷胎，她希望這個小孩是完美的。而當他出生後，居然是在當時任何人所見過中最醜陋的嬰兒。母親非常生氣地說：「他不是我兒子，而是惡魔的兒子，願上帝將他歸還給惡魔！」語畢，便將她兒子擲入河中，當場溺斃。傳說那條河現在被惡魔佔據，且據說河床有一塊石頭底下有不明物體會吸取空氣，當人們游經此地時會被吸入石頭底下，到死亡之前都不能離開。當死了以後，屍體才能離開並浮在水面上被其他人所見。

## 接觸

關於澤西惡魔的記述最早可追溯至美國印地安人時代。Lenni
Lenape部落稱[松林泥炭地為](../Page/松林泥炭地_\(新澤西州\).md "wikilink")「Popuessing」，意思是「龍之地」。後來瑞士探險家重新命名此地為「Drake
Kill 」，即「屠龍」。（Lenni
Lenape部落尚稱新澤西某處為「Squankum」，即「惡靈之地」。然而所謂的「惡靈」，可能只是當地孳生的蚊子罷了。）

1840年澤西惡魔被認為是牲畜屠殺事件的兇手，1841年出現類似的攻擊事件以及奇怪的足跡及尖叫，1859年澤西惡魔出現於哈登菲爾德（Haddonfield），1873年冬天布里奇頓（Bridgeton）發生目擊事件而引起恐慌。

據說約瑟夫·波拿巴([拿破侖一世的長兄](../Page/拿破侖一世.md "wikilink"))在新澤西包登敦（Bordentown）自家莊園中打獵時目擊了澤西惡魔。據稱美國海軍軍官[史蒂芬·第開特](../Page/史蒂芬·第開特.md "wikilink")（Stephen
Decatur）在新澤西的射擊場測試軍武時曾向澤西惡魔射擊，但牠仍毫髮無傷地繼續飛行，把他和在場的觀眾都嚇壞了。

然而1909年一月這段期間是有史以來目擊事件最多最廣的一次，在一月16日至23日這週有數千人宣稱他們看到了澤西惡魔。全國性的報紙皆報導且刊登了目擊者的描述，全州陷入了恐慌狀態。

  - 十六日（星期六）— 伍德伯里（Woodbury）發生澤西惡魔的目擊事件。

<!-- end list -->

  - 十七日（星期日）— 在賓州的布里斯托（Bristol）發生數起目擊事件，隔天在雪地中發現蹄印。

<!-- end list -->

  - 十八日（星期一）— 伯靈頓（Burlington）出現了違反邏輯的足跡，有些出現在屋頂上、而有些突然中斷。其他幾個城市也出現相似的足跡。

<!-- end list -->

  - 十九日（星期二）— 凌晨兩點三十分，格洛斯特（Gloucester）的尼爾森·伊凡斯（Nelson
    Evans）夫婦在自家窗外發現澤西惡魔。
      - 以下是伊凡斯先生的描述：「牠大約有三呎半高，牧羊犬般的頭、以及馬的臉孔，頸部很長、翼長約兩呎，後腳像鶴一般，上面有馬蹄。牠用後腳走路，而前腳是舉起來的，我們在看時牠根本沒使用前腳。我和太太都嚇壞了，我告訴你，但我還是設法將窗戶打開說：『咻！』。然後牠轉過身對我們吠，接著就飛走了。」
      - 格洛斯特（Gloucester）的兩個獵人追蹤那看似不可能的足跡達二十哩，那足跡看似跳過籬笆且能擠進八吋以下的裂口。在其他幾個城鎮也有目擊事件。

<!-- end list -->

  - 二十日（星期三）—
    哈登菲爾德（Haddonfield），科林斯伍德（Collingswood）組成了澤西惡魔搜索隊。他們看到牠往Moorestown的方向飛去，隨後在該地至少有兩人目擊澤西惡魔。

<!-- end list -->

  - 二十一日（星期四）— 在Haddon
    Heights澤西惡魔攻擊了一部[有軌電車](../Page/有軌電車.md "wikilink")，隨後被驅離。有些城市的有軌電車被武裝警衛保護。有家禽飼主發現死雞。據報在克萊頓（Clayton）澤西惡魔行走在電鐵軌上，無論消息是否屬實，牠並沒有死亡。在大西洋城附近的一個電報員工宣稱他曾向澤西惡魔射擊，並看著牠跛行逃入森林。如果屬實，牠並沒有收斂多少，因為牠的襲擊仍持續進行著。牠經過賓州的[費城與新澤西州的西科林斯伍德](../Page/費城.md "wikilink")（West
    Collingswood），被當地的消防署以水管澆淋。當牠準備要攻擊附近居民時，他把身邊所能找到的任何東西擲向牠，而正當牠正欲出擊時便飛走了。之後他出現在康登（Camden）時傷了一條狗，嚇壞的主人眼睜睜看著那條狗被撕下一塊肉，這是首次有目擊者見到澤西惡魔攻擊活生物。

<!-- end list -->

  - 二十二日（星期五）—
    目擊事件的最後一天，當時許多城市已經陷入恐慌，公司、學校因此停班停課，然而當天除了零星的目擊之外並沒有其他的攻擊事件。

在這些主要的攻擊及目擊事件以外，在其他許多城鎮也有傳出目擊事件。在1909那恐怖的一周過後，目擊事件大幅度地減少，但仍沒有結束。在1951年的新澤西州Gibbstown當地少年宣稱看見人形怪物及聽見尖叫聲之後，又引發另一度的恐慌。比較近的一次是1991年新澤西州Edison的一個披薩送貨員描述在夜晚遇到了一個白色、像馬一般的生物。直至今日有許多的網站和雜誌（如Weird
NJ）紀錄澤西惡魔的目擊報告。

## 描述

以下是目擊者對澤西惡魔所作的描述：

  - 「我向德拉威(Delaware)那邊看去，似乎有一隻大鶴自斜向飛過，但牠發出螢火蟲般的光芒。頭像公羊一般，有著蜷曲的犄角，當牠飛行時那粗脖子伸向前。牠有又薄又長的翅膀以及短腿，且前腳比後腳長。」—
    賓州布里斯托(Bristol)的E.W. Minster，目擊日期1909年一月16日。

<!-- end list -->

  - 「牠有三呎高……。全身覆滿黑毛、猴子般的前肢、狗般的臉、分開的蹄、以及一呎長的尾巴。」— 新澤西州 Moorestown 的George
    Snyder，目擊日期1909年一月20日。

<!-- end list -->

  - 「大體來說，牠活像隻袋鼠……。頸子很長。就我所見，牠的面目可憎，翅膀尺寸相當地大，當然，在黑暗中看起來是黑色的。牠的腿很長又有幾分纖細，在飛行時跟天鵝的姿勢一模一樣……。看起來約有四呎高。」—
    新澤西州 Haddon Heights 的 Lewis Boeger，目擊日期1909年一月21日。

<!-- end list -->

  - 「以我所能描述的驚恐，牠有馬一般的頭、蝙蝠般的翅膀、還有老鼠般的尾巴，不過更長。」—Howard
    Campbell聲稱他曾在大西洋城附近向澤西惡魔射擊，(詳見上述內容)，目擊日期1909年一月21日。

雖然描述並不一致，但有數項特徵相同。一般來說牠有長脖子、翅膀和蹄，以及馬一般的頭和長尾巴。在不同的目擊事件中，牠的身長從三呎至七呎以上不等，使澤西惡魔在數百年的怪物之外，更添增了是其他未發現之物種的可能性。大多數的目擊報告也指出該生物有發光的紅眼，並能發出類似人聲的高音尖叫。

## 起源

澤西惡魔的傳說有數種可能的來源。[松林泥炭地正如其名](../Page/松林泥炭地_\(新澤西州\).md "wikilink")，早期的殖民者皆避開此險惡、荒蕪的地區。這塊貧瘠之地提供了那些不願露面的人一個天然的庇護所，從宗教反對者、效忠派人士、逃犯、到殖民時代的遺兵。這些與世隔絕的人組成了孤立的團體貶稱為「pineys」，有些pineys是聲名狼藉的強盜「Pine
Robbers」中的一份子。十九世紀末的世紀交替之期有兩個優生學的研究被提出，使得這些pineys被惡魔化，他們被描述為天生的白痴與罪犯。可以想像，這些關於可怕怪物的傳說是由熊之類的動物、pineys的活動、甚至是對廣闊的貧瘠之地的恐懼所引起的。

作家兼博物學家 Tom Brown, Jr
花了數季的時間住在新澤西松林泥炭地的野地中，根據他的描述，有些徒步旅行者將他誤認為澤西惡魔，尤其在他全身敷滿泥巴以驅趕蚊子的時候。

當然影響最大，同時也是最重要的一點，傳說的起源也來自從歐洲殖民者到現代人與澤西惡魔接觸的證詞。

## 文化影響

1999年[科樂美的](../Page/科樂美.md "wikilink")[PlayStation遊戲](../Page/PlayStation.md "wikilink")「澤西惡魔大冒險」中，澤西惡魔是個類似蝙蝠俠的超級英雄，牠被一個瘋狂科學家的助手所發現，當時他正在尋找新的實驗生物。這個澤西惡魔嬰兒逃過了被解剖的命運(因為外表的緣故)並消失在夜色之中，而在數年之後回來打擊瘋狂科學家的蔬菜大軍。

美国职业冰上曲棍球联盟在新泽西的球队就叫做泽西恶魔队．

B級恐怖片「13th Child: Legend of the Jersey Devil」的拍攝地點位於松林泥炭地。
[哈利波特鳳凰會的密令電影中](../Page/哈利波特.md "wikilink"),騎士墜鬼馬造型便參考了澤西惡魔的外型

## 資料來源

  - *The Jersey Devil*, by James F. McCloy and Ray Miller, Jr., Middle
    Atlantic Press. ISBN 0-912608-11-0
  - *Tales of the Jersey Devil,* by Geoffrey Girard., Middle Atlantic
    Press. ISBN 0-9754419-2-2
  - *A Natural History of Trees of Eastern and Central North America,*
    by Donald Culross Peattie, pp. 20 – 23.
  - *The Tracker,* by Tom Brown, Jr.

## 外部連結

  - [The Jersey Devil Fact
    Sheet](https://www.webcitation.org/query?id=1256566809618099&url=www.geocities.com/thejerseydevilfactsheet)(英)
    — 整理過的澤西惡魔資訊
  - [The Legend of the Jersey
    Devil](https://web.archive.org/web/20060602123056/http://www.state.nj.us/pinelands/pastimes/funfac/jerseydevil.html)(英)

<!-- end list -->

  - "*[The Jersey Devil](http://www.diskworks.com/myth.html)*"(英)

<!-- end list -->

  - [The Jersey Devil of the Pine
    Barrens](http://www.strangemag.com/jerseydevil1.html)(英)
  - [Weird New Jersey](http://www.weirdnj.com)(英) — 關於澤西惡魔的雜誌
  - [NJ Devil Hunters](http://www.njdevilhunters.com/)(英) —
    一個捕捉澤西惡魔的組織，網站中有從十八世紀到現在的目擊資訊

<!-- end list -->

  - [The Jersey Devil
    Club](https://web.archive.org/web/20060620085600/http://www.thejerseydevilclub.com/)(英)
    — 澤西惡魔俱樂部是一個由澤西惡魔狂熱份子所組成的網路社區

<!-- end list -->

  - [South Jersey Tourism
    Corporation](http://www.visitsouthjersey.com)(英)
  - [Jersey Devil video
    game](http://www.gamefaqs.com/console/psx/data/197680.html)(英) —
    澤西惡魔大冒險電子遊戲

[Category:飛行神秘生物](../Category/飛行神秘生物.md "wikilink") [Category:龍
(西方)](../Category/龍_\(西方\).md "wikilink")
[Category:有複數生物特徵的傳說生物](../Category/有複數生物特徵的傳說生物.md "wikilink")
[Category:怪物](../Category/怪物.md "wikilink")